\ProvidesPackage{mystyle}

\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage[ngerman]{babel}
\RequirePackage{helvet}
% Kopfzeile, Fußzeile
\RequirePackage{fancyhdr}
%
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{wrapfig}
% Nutzung von untereinander formatierten mathematischen Ausdrücken
\RequirePackage{amsmath}
% 
\RequirePackage[top=3cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2cm]{geometry}
% Umrandung von Links verstecken
\RequirePackage[hidelinks]{hyperref}
% Quellcode
\RequirePackage{listings}
%
\RequirePackage{color}
% Ausgeben von Dateinamen
\RequirePackage[parent]{currfile}
% Zur Nutzung von Captions an "falschen" Orten
\RequirePackage{caption}
%
\RequirePackage{bookmark}
\bookmarksetup{
  numbered,
  open
}

\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.0,0.5,0.0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.64,0.08,0.08}

% Quellcodeformatierung
\lstset{
	captionpos=b,
	frame=l,
	numbers=left,
	numberblanklines=true,
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,
	showspaces=false,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=2,
	extendedchars=true, 
	breaklines=true, 
	basicstyle=\scriptsize\sffamily,
	commentstyle=\color{darkgreen},
	keywordstyle=\color{blue},
	stringstyle=\color{redstrings},
	identifierstyle=\color{black},
%	morekeywords={  abstract, event, new, struct,
%		        as, explicit, null, switch,
%		        base, extern, object, this,
%		        bool, false, operator, throw,
%		        break, finally, out, true,
%		        byte, fixed, override, try,
%		        case, float, params, typeof,
%		        catch, for, private, uint,
%		        char, foreach, protected, ulong,
%		        checked, goto, public, unchecked,
%		        class, if, readonly, unsafe,
%		        const, implicit, ref, ushort,
%		        continue, in, return, using,
%		        decimal, int, sbyte, virtual,
%		        default, interface, sealed, volatile,
%		        delegate, internal, short, void,
%		        do, is, sizeof, while,
%		        double, lock, stackalloc,
%		        else, long, static,
%		        enum, namespace, string},
}

\setlength{\headheight}{15pt}

% Schriftart ändern
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}
\sffamily

% Zähltiefe des Inhaltsverzeichnisses
\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\renewcommand\listoftables{%
    \subsection{\listtablename}%
    \@mkboth{\MakeUppercase\listtablename}%
        {\MakeUppercase\listtablename}%
    \@starttoc{lot}%
}
\renewcommand\listoffigures{%
    \subsection{\listfigurename}%
    \@mkboth{\MakeUppercase\listfigurename}%
        {\MakeUppercase\listfigurename}%
    \@starttoc{lof}%
}
\renewcommand\lstlistoflistings{%
    \subsection{\lstlistlistingname}%
    \@mkboth{\MakeUppercase\lstlistlistingname}%
        {\MakeUppercase\lstlistlistingname}%
    \@starttoc{lol}%
}

\setlength{\parindent}{0mm}

\fancypagestyle{titlepage}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\chead{\mydateofchange}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}

\fancypagestyle{indexpage}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
	\rhead{\myauthor}
	\lhead{\mytitle}
	\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
	\lfoot{\parentfilename} % \ {\scriptsize (includes \currfilename)}}
	\rfoot{Version \myversion \ (\mydateofchange)}
}

\fancypagestyle{contentpage}{
	\pagestyle{indexpage}
	\cfoot{\thepage}
}

\pdfinfo{%
  /Title    (\mytitle)
  /Author   (\myauthor)
  /Creator  (\myauthor)
  /Producer (\myauthor)
  /Subject  (\mytitle)
}

\newcommand\includewrapimage[2]{
	\begin{wrapfigure}{r}{0.4\textwidth}
		\begin{flushright}
			\vspace{-20pt}
			\includegraphics[width=0.38\textwidth,keepaspectratio]{#1}
			\vspace{#2}
		\end{flushright}
	\end{wrapfigure}
}

\newcommand\includecenterimage[1]{
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\vspace*{\baselineskip}
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{#1}
		\vspace{\baselineskip}
	\end{minipage}
}

\newcommand\includenamedcenterimage[2]{
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\captionsetup{type=figure}
		\centering
		\vspace*{\baselineskip}
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{#1}
		\caption{#2}
		\label{fig:#1}
		\vspace{\baselineskip}
	\end{minipage}
}

\newcommand\includelargeimage[1]{
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\centering
		\vspace*{\baselineskip}
		\includegraphics[width=\textwidth]{#1}
		\vspace{\baselineskip}
	\end{minipage}
}

\newcommand\includenamedlargeimage[2]{
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\captionsetup{type=figure}
		\centering
		\vspace*{\baselineskip}
		\includegraphics[width=\textwidth]{#1}
		\caption{#2}
		\label{fig:#1}
		\vspace{\baselineskip}
	\end{minipage}
}

\newcommand\refpage[1]{(S.~\pageref{#1})}

\newcommand\refto[1]{\autoref{#1}~\refpage{#1}}

\newcommand\reftonamed[1]{\autoref{#1} ''\nameref{#1}''~\refpage{#1}}

